\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{graphicx,listings,float,geometry}
%\usepackage[firstpage]{draftwatermark}
%\SetWatermarkLightness{0.5}
%\SetWatermarkScale{4}
\setcounter{tocdepth}{2}

\geometry{
	includeheadfoot,
	margin=2.54cm
}

\newcommand{\BS}{BrnStrm}
\newcommand{\ON}{Ori\"entatie}
\newcommand{\MW}{Werkplan}
\newcommand{\MS}{SpelSpec}
\newcommand{\MA}{Spelkeus}
\newcommand{\BO}{Deel. Docu.}
\newcommand{\OC}{Protocol}
\newcommand{\MN}{Impl.Proto.}
\newcommand{\CT}{Proto Test}
\newcommand{\MK}{Klas.diagr.}
\newcommand{\MT}{Taakverdel.}
\newcommand{\IS}{Implement}
\newcommand{\BG}{Handl.}
\newcommand{\AV}{Eind Docu}
\newcommand{\ME}{Mkn.prsnt.}
\newcommand{\EP}{Presenteren}

\usepackage[dutch]{babel}
\newenvironment{widepar}%
  {\setlength{\leftskip}{-\marginparsep}\addtolength{\leftskip}{-\marginparwidth}}{\par}

\begin{document}
	\input{title}
	
	\tableofcontents
	\newpage

	\section{Kritieke punten}
    We beginnen met het identificeren van de kritieke punten. Met deze kritieke punten kan dan later rekening worden gehouden in het werkplan. De voornaamste problemen tijdens dit project zijn:
    \begin{enumerate}
    \item[(a)] Het grootste probleem voor het maken van het programma is het netwerk aspect. Hierbij identificeren we twee mogelijke obstakels. Ten eerste moet het mogelijk zijn om elkaar te kunnen vinden over het netwerk. Dit is zeker geen triviale taak. Ten tweede geldt dat gedurende het spel alle machines op gelijke voet staan. Er mag dus geen server worden gebruikt, wat het ontwerp van het spel moeilijker maakt.
    \item[(b)] Een ander groot gevaar is complexiteit. Bij het ontwikkelen van een spel kan men al snel uit enthousiasme hoge verwachtingen krijgen en hoge eisen stellen. Deze overmaat aan eisen kan later te veel werk blijken.
    \item[(c)] Een laatste hindernis is het gedistribueerde aspect met name in conflictsituaties. Een goed voorbeeld hiervan is als twee spelers op hetzelfde moment voedsel proberen te pakken. Als hier geen rekening mee wordt gehouden, kan dit leiden tot een inconsistente toestand. Zo zou het kunnen gebeuren dat beide spelers \'e\'en voedsel object verkrijgen, wat ongewenst is.
    \end{enumerate}

    In ons werkplan proberen we al vroeg mogelijk om met deze kritieke punten rekening te houden. Aangezien we (a) als het voornaamste probleem beschouwen, zullen we in week 1 ons al ori\"enteren op het probleem. We zullen vooral kijken naar de mogelijkheden voor broadcast. Probleem (b) pakken we aan door te beginnen met een kleine hoeveelheid aan eisen voor het spel. Later kan het spel dan worden uitgebreid. In verband met probleem (c) is het slim om al snel te beginnen met het ontwerp van het communicatieprotocol. Er wordt pas begonnen aan dit aspect van het programma zodra het communicatieprotocol is voltooid. Na het voltooien van het communicatieprotocol zal dit uitgebreid worden getest.

    \section{De taken}
    Nu we de mogelijke problemen hebben bekeken, zijn we klaar om een lijst met taken op te stellen met afkortingen. De genoemde taken staan ruwweg in chronologische volgorde:
    \begin{enumerate}
    \item[-] Brainstormen over spelidee (\emph{\BS}).
    \item[-] Ori\"entatie op netwerk aspect door het maken van eenvoudig chat programma (\emph{\ON}).
    \item[-] Maken werkplan met taakverdeling (\emph{\MW}).
    \item[-] Maken spelspecificatie en gebruikershandleiding (\emph{\MS}).
    \item[-] Maken alternatieven en motivering van spelkeuze (\emph{\MA}).
    \item[-] Beschrijving onderdelen en onderlinge samenhang (\emph{\BO}).
    \item[-] Ontwerpen communicatieprotocol (\emph{\OC}).
    \item[-] Maken onderliggende netwerkcommunicatie (\emph{\MN}).
    \item[-] Communicatieprotocol testen (\emph{\CT}).
    \item[-] Maken klassendiagram (\emph{\MK}).
    \item[-] Maken taakverdeling voor implementatie (\emph{\MT}).
    \item[-] Implementatie spel (\emph{\IS}).
    \item[-] Bijwerken gebruikershandleiding, validatie aannames en motivering implementatie (\emph{\BG}).
    \item[-] Afronden verslag (\emph{\AV}).
    \item[-] Maken eindpresentatie (\emph{\ME}).
    \item[-] Eindpresentatie (\emph{\EP}).
    \end{enumerate}

    \section{Het werkplan}
    Als laatste moeten de taken nog over de personen worden verdeeld. Hierbij zullen we taken proberen te rouleren zodanig dat iedereen zowel taken heeft voor programmeren als documenteren. Aangezien wij allemaal zowel ervaring hebben met programmeren als met documenteren, zullen we bij de taakverdeling geen speciale rekening houden met de koppels (bijvoorbeeld relatief goede programmeurs bij relatief zwakke programmeurs).

    We hebben besloten om drie belangrijke zaken samen te doen. Ten eerste is het natuurlijk erg logisch dat het brainstormen samen gebeurt. Hierdoor weten we allemaal in welke richting het spel zal gaan, wat bij alle volgende stappen van belang zal zijn. Ten tweede wordt het communicatieprotocol samen ontworpen. Dit heeft tot doel zodat iedereen het communicatieprotocol goed snapt, zodat iedereen hiermee overweg kan met de implementatie. Ten derde wordt het testen van het communicatieprotocol samen gedaan. De voornaamste reden hiervoor is vanwege de grote diversiteit aan operating systemen in onze groep, wat eventueel problemen kan geven bij de implementatie. We zijn nu klaar om het volledige werkplan te geven, we gebruiken hierbij de eerder gegeven afkortingen. De deadlines staan op een aparte regel en zijn schuin gedrukt:
        \begin{figure}[H]
        \small
        \centering
        \begin{tabular}{| l | l | l | l | l | l | l |}
        \hline
        Week & Carl & Ferry & Kay & Luca & Peter & Tim \\ \hline
        Week 1 24-04-2012 & \BS & \BS & \BS & \BS & \BS & \BS \\ \hline
        Week 1 25-04-2012 & \ON & \ON & \ON & \ON & \MW & \ON \\ \hline
        Week 1 26-04-2012 & \ON & \ON & \ON & \ON & \MW & \ON \\ \hline
        Week 2 01-05-2012 & \MS & \MA & \MA & \MS & \MA & \MS \\ \hline
        Week 2 02-05-2012 & \MS & \MA & \MA & \MS & \MA & \MS \\ \hline
        Week 2 03-05-2012 & \MS & \MA & \MA & \MS & \MA & \MS \\ \hline
        Week 2 04-05-2012 & \multicolumn{6}{|c|}{\emph{Deadline ori\"entatiefase}} \\ \hline
        Week 3 08-05-2012 & \MS & \MA & \MA & \MS & \MA & \MS \\ \hline
        Week 3 09-05-2012 & \MS & \MA & \MA & \MS & \MA & \MS \\ \hline
        Week 3 10-05-2012 & \MS & \MA & \MA & \MS & \MA & \MS \\ \hline
        Week 4 15-05-2012 & \OC & \OC & \OC & \OC & \OC & \OC \\ \hline
        Week 4 16-05-2012 & \OC & \OC & \OC & \OC & \OC & \OC \\ \hline
        Week 4 16-05-2012 & \multicolumn{6}{|c|}{\emph{Deadline specificatiefase}} \\ \hline
        Week 5 22-05-2012 & \BO & \MN & \MK & \MK & \BO & \MN \\ \hline
        Week 5 23-05-2012 & \BO & \MN & \MK & \MK & \BO & \MN \\ \hline
        Week 5 24-05-2012 & \BO & \MN & \MK & \MT & \BO & \MN \\ \hline
        Week 6 30-05-2012 & \BO & \MN & \MK & \MT & \BO & \MN \\ \hline
        Week 6 31-05-2012 & \CT & \CT & \CT & \CT & \CT & \CT \\ \hline
        Week 6 01-06-2012 & \multicolumn{6}{|c|}{\emph{Deadline ontwerpfase}} \\ \hline
        Week 7 05-06-2012 & \IS & \IS & \IS & \IS & \IS & \IS \\ \hline
        Week 7 06-06-2012 & \IS & \IS & \IS & \IS & \IS & \IS \\ \hline
        Week 7 07-06-2012 & \IS & \IS & \IS & \IS & \IS & \IS \\ \hline
        Week 8 12-06-2012 & \BG & \IS & \IS & \IS & \IS & \BG \\ \hline
        Week 8 13-06-2012 & \BG & \IS & \IS & \IS & \IS & \BG \\ \hline
        Week 8 14-06-2012 & \BG & \IS & \IS & \IS & \IS & \BG \\ \hline
        Week 8 14-06-2012 & \multicolumn{6}{|c|}{\emph{Deadline implementatiefase eerste versie}} \\ \hline
        Week 9 19-06-2012 & \AV & \AV & \ME & \AV & \AV & \ME \\ \hline
        Week 9 20-06-2012 & \AV & \AV & \ME & \AV & \AV & \ME \\ \hline
        Week 9 21-06-2012 & \EP & \EP & \EP & \EP & \EP & \EP \\ \hline
        Week 9 22-06-2012 & \multicolumn{6}{|c|}{\emph{Deadline verslag}} \\ \hline
        \end{tabular}
        \caption{Gedetailleerde taakverdeling per dag}
        \label{tab:planning}
    \end{figure}

    Zoals in de tabel is te zien, zijn er ongeveer twee weken om aan de implementatie te werken.
Het idee is dat dan een groot deel van het netwerk aspect, wat het grootste risico heeft om
uit te lopen, daarvoor al af te hebben om dit op te vangen. Bij de implementatie moet dus
vooral aandacht worden besteed aan het modelleren van de scene en het maken van het spel.
Het modelleren van de scene is vrij onafhankelijk van de andere activiteiten. Dit kan worden
gebruikt door hier eventueel al eerder mee te beginnen, zeker als we in een van de eerdere fasen
tijd over hebben. Een gedetailleerde beschrijving voor de taakverdeling wordt pas in week 6
gemaakt, aangezien daarvoor een deel van de ontwerpfase al moet zijn voltooid.
\section{Taakverdeling van de implementatie}
    \subsection{Taakanalyse}
    Voordat we het werkplan kunnen maken voor de implementatiefase, moeten we de belangrijkste taken identificeren. Bij de belangrijkste taken zullen we ook de deeltaken aangeven. Dit geeft de volgende lijst van taken:
    \begin{itemize}
    \item Scene modelleren (Model). Hieronder valt niet alleen het maken van de modellen en textures, maar ook het inladen van de modellen in OpenGL.
    \item Het maken van de basisklassen (Basis). Hiermee bedoelen we de lagere klassen, die worden gebruikt om de scene te modelleren. We denken hierbij bijvoorbeeld aan: \emph{Terrain}, \emph{Building}, \emph{Player} en \emph{Camera}.
    \item De netcode. De netcode verzorgt alle communicatie met andere gebruikes. Dit valt uit elkaar in twee delen: het implementeren van het protocol en het testen van het protocol. Zoals ook al is aangegeven in het document \emph{Werkplan}, wordt het protocol al ontwikkeld en getest tijdens de ontwerpfase. De deeltaken zijn dus:
        \begin{itemize}
        \item Protocol implementatie.
        \item Protocol testen.
        \end{itemize}
    \item De lobbycode (Lobby). Dit is alleen de grafische gebruikersinterface voor de lobby (immers, de communicatie wordt al verzorgd door de netcode). De lobby wordt gebruikt tijdens het opstarten van het spel.
    \item De gebruikersomgeving tijdens het spel. Hieronder verstaan wij zowel het weergeven van de scene als het reageren op de gebruiker:
        \begin{itemize}
        \item Weergeven van de scene (Scene). Bij het weergeven van de scene moet de informatie van de basisklassen worden gebruikt om de scene met openGL te tekenen. Hier vindt dus ook de conversie plaats tussen lokale co\"ordinaten en globale co\"ordinaten.
        \item Reageren op de gebruiker (Gbr). De gebruiker kan door de scene lopen, gebouwen plaatsen en schieten. Bovendien kan de gebruiker de camera veranderen door de muis te bewegen. Het programma moet dan de basisklassen aanpassen om deze veranderingen door te voeren. Bovendien moet het programma deze informatie doorgeven aan de andere gebruikers, hiervoor kan natuurlijk de netocde worden gebruikt.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
 
    \subsection{Taakverdeling}
    Na het analyseren van de taken, is het nu mogelijk om ze zo goed mogelijk te verdelen. Het is daarbij belangrijk om in te zien dat de taken in de taakanalyse al redelijk onafhankelijk van elkaar zijn uit te voeren. We proberen er in de taakverdeling voor te zorgen dat een klein aantal groepen zo onafhankelijk mogelijk van de rest kan werken. Om dit te bereiken, werken we zoveel mogelijk \emph{bottom-up}. 
    
    Verder hebben we als doel dat iedereen met de verschillende aspecten van het programma te maken krijgt. Het protocol is al gezamenlijk ontworpen en getest, zodat iedereen met het gedistribueerde aspect te maken heeft gehad. We zullen met deze taakverdeling proberen iedereen ook te laten werken aan het grafische aspect.
    
    Aangezien ons plan is om het protocol voor de implementatiefase al af te hebben, zullen wij hier bij dit werkplan voor de implementatiefase natuurlijk geen rekening mee houden. We hebben besloten het protocol al eerder te maken om onverwachte vertragingen vanwege \emph{bugs} te voorkomen, die in onze mening het meest waarschijnlijk zijn bij dit onderdeel van het programma. Dit wordt uitgebreid besproken in het document \emph{Werkplan}.
    
    Bovendien kan er zonder problemen al eerder worden begonnen aan het modelleren van de scene, dit is namelijk volledig onafhankelijk van de rest. Daarom is tijdens de eerdere fasen een deel van het modelleren al gedaan. Dit geeft ons wat extra tijd tijdens de implementatiefase, die wordt gebruikt als uitloop. Ook hier verwijzen we voor een uitgebreide bespreking naar het document \emph{Werkplan}.
    
    We geven de volgende tabel voor de taakverdeling. Handl staat hier voor het maken van de gebruikershandleiding. In deze tabel is week 9 weggelaten. Die is in principe bedoeld voor het afronden van het verslag en het voorbereiden van de eindpresentatie. Echter, deze kan ook worden gebruikt als extra uitloop.
   \begin{figure}[H]
        \small
        \centering
        \begin{tabular}{| l | l | l | l | l | l | l |}
        \hline
        Week & Carl & Ferry & Kay & Luca & Peter & Tim \\ \hline
        Week 7 05-06-2012 & Model & Basis & Lobby & Basis & Basis & Lobby \\ \hline
        Week 7 06-06-2012 & Model & Basis & Lobby & Basis & Basis & Lobby \\ \hline
        Week 7 07-06-2012 & Model & Basis & Lobby & Basis & Basis & Lobby \\ \hline
        Week 8 12-06-2012 & Handl & Scene & Scene & Gbr & Gbr & Hanld \\ \hline
        Week 8 13-06-2012 & Handl & Scene & Scene & Gbr & Gbr & Handl \\ \hline
        Week 8 14-06-2012 & Handl & Scene & Scene & Gbr & Gbr & Handl \\ \hline
        Week 8 14-06-2012 & \multicolumn{6}{|c|}{\emph{Deadline implementatiefase eerste versie}} \\ \hline
        \end{tabular}
        \caption{Gedetailleerde taakverdeling per dag}
        \label{tab:planning}
    \end{figure}
\end{document}
